\subsection{Canvas}
Zadanie polegało na narysowaniu obiektu w elemencie \"canvas\". Jest to nowy element w HTML5 pozwalający na rysowanie grafiki poprzez skrypty. \"Canvas\" służy jako kontener grafiki.
Do kodu HTML został dodany element canvas. Obiekt posiada identyfikator dravingCanvas dzięki czemu ułatwia to wyszukiwanie w skrypcie odpowiedni element.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/zadanie_5_kod.eps}
\caption{Kod dla zadania 5}
\label{fig:zadanie_5_kod}
\end{figure}

\begin{itemize}
\item document.getElementById – uzyskujemy dostęp do elementu po jego identyfikatorze zdefiniowanym w kodzie źródłowym HTML,
\item ctx.font – definiujemy krój czcionki,
\item ctx.strokeText – wyświetlamy kontur tekstu, pierwszym argumentem jest tekst, natomiast dwa pozostałe to współrzędna x i y tekstu,
\item ctx.moveTo – przesuwamy kurosr na pozycje x, y,
\item ctx.lineTo – rysujemy linię do punktu x, y,
\item ctx.closePath – zamykamy ścieżkę,
\item ctx.fillStyle – definiujemy styl wypełnienia wcześniej zdefiniowanej ścieżki,
\item ctx.fill – wypełniamy wcześniej zdefiniowaną ścieżkę,
\item ctx.strokeStyle – definiujemy styl obramowania wcześniej zdefiniowanej ścieżki,
\item ctx.lineWidth – rozmiar obramowania,
\item ctx.stroke – rysujemy obramowanie dla ścieżki,
\item ctx.createLinearGradient – tworzymy nowy gradient liniowy.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/zadanie_5.eps}
\caption{Oczekiwany efekt zadania 5}
\label{fig:zadanie_5}
\end{figure}
